淨帶 30 f1.4 夠唔夠旅行？

用緊 a6300

有支 1670 f4，室內影要推到個 ISO 好

想直接入手 Sigma 30 1.4 ，兩支都帶又好似好重

你有Zoom點解唔自己試下只影30mm，習唔習慣你自己先知

zoom with your feet 其實係咪好難

其實唔同
不過最重要係樓主自己習慣

Apsc都重。。。

a7RII 1635z 55z 70200g標準旅行套裝

一定帶哂兩支

4光圈都唔係好細
點解室內要推到好高iso？
近幾年相機一般800-1600應該唔係太差啦
除非你下下都6400

有啲餐廳都好暗下...

唔講室內，夜晚都

唔係專業用家

由 RX 100 升上去... 已經覺得去旅行個感覺好唔同

但影出黎係真係多變化咗同開心咗嘅

心態上未接受到再重落去（帶兩支）

如果帶兩支鏡，有無特別裝備要買？

揹得重過人好威?

相機內膽，袋，肯等你換鏡ga旅伴

試過一支28mm F2 去旅行，其實都好好玩

我RX100III 直跳a7ii 再上a7RII ，始終apsc low light唔好1inch幾多，所以跳ff算

唔係話威，係去旅行鏡到用時方恨少，一個trip通常最靚幾張相都唔同鏡，ultra wide, tele同大光圈用途感覺爭太遠

除非有特別野影 旅行我覺得長焦冇咩用 24-70 加crop 都夠

普通鳩假期，半身自拍OK

有目的/特別野就唔得

明你講乜..
不過行前行後會有幾多mm差別？
同埋取景範圍相同，物距唔同，成張相透視感已經唔同曬

我用24 1.8 一枝搞掂。 如果你要影動物, 昆蟲咪帶多枝18-105。 歐洲咪帶多枝12

係山邊點退

冇架啦
Crop啦

利申 A6000+30.4+19 2.8日本行山

唔夠
你 crop機 帶24就得
30你會好綁手綁腳

zoom with your feet係廢話黎
透視感唔係行前行後可以做到

夠玩啦，之前我a6000+ ai 28 f2.8 去日本，感覺仲正過帶支zoom，影人嗰陣呢個焦距啱啱好，真係要好wide 咪電話影囉

呢樣真 試用完覺得，30 1.4 只係某啲情況先岩用，影景嘅話真係太窄（可能用慣 16 影）

但影人影野食 可玩性高咗好多

加多碌19 2.8啦

Crop 冇長焦嘅壓縮

好好嘅例子

睇人架姐 我去旅行長插70-200
袋多支28/35/50定焦旁身

有冇人旅行癲到帶晒大三元去

小三元嘅1635 70200 ，加55 1.8，大三元唔只價錢，重量size真concern

遲啲去旅行,單反apsc帶 12-28 f4, 55-200
再加部fuji x-e1 配35 1.4
點睇

有時都覺得太多焦距影得反而唔專心

攪到啲相好到此一遊feel

當然自己都唔係影得叻

上次睇連登一個日本遊記

冇記錯絲打黎

用apsc配50/1.8

一支影出黎

相對難用

但又好好

黎梗自己去旅行

都諗梗好冇簡單少少

去旅行去既地方一般都唔係成日可以去到
如果到時有idea係要用wide/ tele先實現到
但你得支50就影唔到果個shot了

當然，就算得支定焦都無話影唔到靚相

lm學野

LM

睇你影咩，鐘意影大景、建築、自然我就覺得30非常唔夠用

拖喼攝影trip

真心想知，咩tele先影到

其實好多風景相都係tele影架喎

留名學野，不嬲都手動

華麗現身

手動同tele有咩關係
例如呢D, 大部份都係tele影出黎
呢個tour玩tele影風景

分享下經驗
帶廣角 帶定焦去 影出黎會有唔會既野 如果真係要剩帶一支，睇你重視邊樣多d

大景撚，廣角是必備的 去到d觀景台/一條橋、山邊呢d有限空間上，你拎住50mm唔係幾時都可以行後幾十步去取得10mm既景

而且（個人觀感）個環境既線條都有所影響，較有置身其中既感覺

但對大景無興趣，想影人像/男女神相、街拍為主，定焦就夠做

我試過剩帶40 2.8，
試過 剩帶10-18 ，
試過兩支都帶，
試過10-18 加18- 135

而我最常做法係帶曬頭兩支，不過主要都只會用10-18，原因係我係鐘意影大景、landscape、建築全貌，景點撚黎，但當影人影食物就會想有定焦鏡，因為得出黎既感覺會好唔同，用10-18影人+景，較容易得出中坑到此一遊既遊行相，無咩特別，或者我技術差，好彩40 2.8輕到傻，用2.8影出黎，影人、食物會有feel d，因為有d景深

我試過剩帶40 2.8影景（因為去第二次，影過廣角相，先敢剩帶40）
唔會影唔到相既，但主題可能唔同，唔再係大環境，而係focus其中一間屋之類，感覺係唔同既

一樣係影到風景
但會有d限制
但影人果d相就相當滿意（個trip主要幫家姐影相留念下）

所以都係睇你自己想影邊類相

其實係講緊唔需要TELE, 因為可以CROP?
咁通常TELE都係拎個壓縮感既, 例如拉近D山脈

sorry,我派左膠

座山係對面，唔通你又要用16影？係崖邊zoom with feet？

仲有關手唔手動咩事？

佢地話可以CROP呀

呢度d人教人影景第一件事叫人買wide鏡先

Tele想wide可以影panorama